<resources>
    <string name="app_name">BeOK</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="freq90dias">Com que frequência semanal você utilizou em média nos últimos 90 dias?</string>
    <string name="qtd90dias">Qual foi a dose média dos seus consumos nesse período?</string>
    <string name="gasto">Qual seu gasto com a droga por unidade?</string>

    <string name="meta_droga">Qual sua meta final em relação a essa droga?</string>

    <string-array name="genero">
        <item>Masculino</item>
        <item>Feminino</item>
        <item>Outro</item>
    </string-array>

    <string-array name="freq">
        <item>1 dia por semana</item>
        <item>2 dias por semana</item>
        <item>De 3 a 5 dias por semana</item>
        <item>Todos os dias</item>
        <item>Nos fins de semana</item>
    </string-array>

    <string-array name="meta_final">
        <item>Abstinência</item>
        <item>Reduzir o uso</item>
    </string-array>

    <string-array name="bebidas">
        <item>Cerveja</item>
        <item>Vinho</item>
        <item>Destilados(Whisky, Vodka)</item>
    </string-array>

    <string-array name="idade">
        <item>16</item>
        <item>17</item>
        <item>18</item>
        <item>19</item>
        <item>20</item>
        <item>21</item>
        <item>22</item>
        <item>23</item>
        <item>24</item>
        <item>25</item>
        <item>26</item>
        <item>27</item>
        <item>28</item>
        <item>29</item>
        <item>30</item>
        <item>31</item>
        <item>32</item>
        <item>33</item>
        <item>34</item>
        <item>35</item>
        <item>36</item>
        <item>37</item>
        <item>38</item>
        <item>39</item>
        <item>40</item>
        <item>41</item>
        <item>42</item>
        <item>43</item>
        <item>44</item>
        <item>45</item>
        <item>46</item>
        <item>47</item>
        <item>48</item>
        <item>49</item>
        <item>50</item>
        <item>51</item>
        <item>52</item>
        <item>53</item>
        <item>54</item>
        <item>55</item>
    </string-array>

    <!-- ***************************INICIO MITOS E VERDADES**************************** -->

    <array name="perguntas">
        <item>\"A maconha não gera\ndependência.\"</item>
        <item>\"A maconha é a porta de entrada para o uso de outras drogas mais pesadas.\"</item>
        <item>\"A maconha é uma droga leve, e a cocaína uma droga pesada\"</item>
        <item>\"A maconha pode deixar o usuário louco, isto é, psicótico ou esquizofrênico.\"</item>
        <item>\"Todos os fumantes de maconha correm os mesmos riscos.\"</item>
        <item>\"A maconha pode matar.\"</item>
        <item>\"Por que a maconha é natural não causa prejuízo.\"</item>
        <item>\"É fácil parar de fumar maconha.\"</item>
    </array>

    <array name="resposta">
        <item>MITO!</item>
        <item>VERDADE!</item>
        <item>MITO!</item>
        <item>VERDADE!</item>
        <item>MITO!</item>
        <item>MITO!</item>
        <item>MITO!</item>
        <item>MITO!</item>
    </array>

    <integer-array name="imagens">
        <item>@drawable/maconha1</item>
        <item>@drawable/maconha2</item>
        <item>@drawable/maconha3</item>
        <item>@drawable/maconha4</item>
        <item>@drawable/maconha5</item>
        <item>@drawable/maconha6</item>
        <item>@drawable/maconha7</item>
        <item>@drawable/maconha8</item>
    </integer-array>

    <array name="explicacao">
        <item>\"A maconha pode sim, gerar dependência. A maioria das pessoas que experimenta maconha
            não se torna usuário regular e destes: um entre 10 usuários se torna dependente. A
            frequência ou quantidade de maconha que leva a pessoa a se tornar dependente não é fixa,
            mas quanto mais e mais freqüentemente for usada, maior a chance de se tornar um
            dependente.
            \nA dependência de uma droga é diagnosticada por alguns sintomas que fazem parte da
            síndrome da dependência onde prevalece, entre outros , a dificuldade de diminuir ou
            cessar o consumo da droga e se isto é feito, a sua falta que é sentida no corpo, gerando
            o que se denominam os sintomas de abstinência. No caso da maconha, muitos dos usuários
            que relatam a dificuldade em parar o consumo, experimentam este desconforto. Nós já
            enumeramos quais são os sintomas de abstinência mais freqüentes.
            \nHá também evidências de que o uso da maconha altera o grau de tolerância à droga, isto
            é, a pessoa tem de aumentar as doses após certo tempo para que a droga continue a fazer
            efeito. Hoje em dia, a dependência da maconha é vista da mesma forma que a de outras
            drogas.\"
        </item>
        <item>\"Há muita polêmica quanto a este assunto.
            A maioria dos usuários de maconha jamais irá usar outra droga mais pesada.
            O que se sabe é que um sujeito que já usou maconha está mais propenso a experimentar
            drogas ditas mais ‘pesadas’ do que o sujeito que nunca sequer experimentou maconha.
            E isto se deve não apenas aos efeitos da maconha em si, isto é, à sua fisiologia e
            ao funcionamento do chamado sistema de recompensa do cérebro, mas também às
            circunstâncias:
            o indivíduo que usa maconha tem contato com pessoas que usam drogas e geralmente,
            que usam outras drogas, além de fazer programas onde o ato de consumir droga faz parte.
            Portanto, o ciclo de amizades e os locais que freqüenta bem como os programas,
            podem influenciar o início do uso de outras drogas. Sabe-se também que adolescentes que
            começam a fumar maconha muito cedo têm mais chance de progredir para um uso crônico
            de maconha e também maior risco de usar outras drogas mais pesadas.\"
        </item>
        <item>\"Será que realmente se pode classificar as drogas entre leves (incluindo o álcool,
            o cigarro e a maconha) e pesadas (a cocaína e o crack)? A resposta é: depende do
            referencial.
            Para um dependente de qualquer uma dessas drogas, a sua droga de consumo será o seu
            maior problema
            (por exemplo, para um alcoolista, a cocaína não é um risco,
            e as consequências do uso crônico do álcool são por demais severas para considerar esta
            droga como leve).
            Quando se fala nesta classificação, deve-se levar em consideração dois aspectos:
            A- o poder de uma droga em gerar dependência no usuário. Neste sentido,
            o crack é a mais pesada das drogas pois a grande maioria dos consumidores ficam
            dependentes
            em um curtíssimo espaço tempo desde a primeira fumada. B- O outro aspecto seria as
            reações adversas que a droga pode gerar: seja o de consumo da droga impura ou de
            overdose.
            Por exemplo, para um usuário de cocaína, basta uma carreira mal cheirada, e a pessoa
            pode morrer.
            Até por este motivo que a maconha é uma droga perigosa no sentido em que as suas
            conseqüências
            negativas não ficam tão evidentes ou demoram a aparecer e a pessoa continua usando, sem
            se dar conta dos danos.
            Tudo isto para explicar que se deve levar em conta os vários aspectos das situações:
            quem usa a droga, qual droga é usada, em que circunstância, quantidade e qualidade da
            droga,
            ficando muito difícil generalizar e categorizar as drogas entre leves e pesadas.\"
        </item>
        <item>\"Existem evidências suficientes de que a maconha possa produzir uma psicose aguda
            (desorganização mental grave) com os seguintes sintomas: confusão mental, perda da
            memória,
            delírio, alucinações, ansiedade, agitação. Este quadro estaria muito associado ao
            período de intoxicação.
            Hoje está comprovado que o uso de maconha pode precipitar o aparecimento de um quadro
            psicótico
            como a esquizofrenia em pessoas vulneráveis, isto é, com predisposição a apresentar tal
            quadro.
            Há também dados sugerindo que o uso de maconha exacerba os sintomas naquelas pessoas que
            já apresentam alguma doença mental como a esquizofrenia ou depressão.\"
        </item>
        <item>\"Para cada pessoa, a maconha vai ter um efeito. Isto depende de vários fatores
            individuais
            e também da quantidade de droga consumida.
            Além das grávidas e das pessoas com algum distúrbio pré-existente
            (desde pessoas com problemas cardíacos, respiratórios, esquizofrenia, dependentes de
            outra drogas),
            os adolescentes em geral correm mais risco ao usar maconha, pois estão em fase
            de formação neuronal e o uso da maconha pode desviar seu desenvolvimento normal.
            Adolescentes, em geral, é uma fase de mudanças, já têm uma tendência a ter dificuldades
            de adaptação a uma percepção de mundo que está em constante mudança, tendo dificuldades
            de comportamento e de inserção, além de dificuldades de aprendizado na escola.
            O uso de maconha pode intervir na evolução natural do cérebro, exacerbar dificuldades,
            gerando diminuição das habilidades mentais ou piorar o desempenho naqueles indivíduos
            em quem essas dificuldades já existiam.\"
        </item>
        <item>\"Não existem casos de morte por overdose de maconha, descritos na literatura,
            isto porque das duas razões mais comuns que levam à morte por uso de drogas (overdose e
            impuridade),
            a pessoa deveria fumar muito até chegar a uma dose letal. Os casos descritos de morte
            por intoxicação são devidos a acidentes decorrentes da desorganização mental produzida
            pela maconha e não são poucos!\"
        </item>
        <item>\"Mesmo sendo natural a maconha pode causar prejuízo.\"
        </item>
        <item>\"Algumas pessoas têm tanto dificuldade de parar de fumar que muitas vezes pedem ajuda
            e cada vez mais,
            as pesquisas mostram pessoas usuárias exclusivas de maconha chegando nos tratamentos.
            E a maconha é uma droga perniciosa pois muitas vezes seus prejuízos demoram a aparecer e
            a
            pessoa continua usando até um ponto de não conseguir mais controlar.\"
        </item>
    </array>

    <string name="pergunta">&lt;b>%1$d.&lt;/b> &lt;i>%2$s&lt;/i></string>
    <string name="escore">&lt;b>ESCORE FINAL&lt;/b> &lt;br/>&lt;p>Parte do tratamento é aber sobre o que você usa.&lt;/p></string>
    <string name="pontos">&lt;b>%1$d&lt;/b></string>
    <string name="parabens">Parabéns, você está be atualizado sobre a Maconha. Continue se informando. É importante saber sobre o que você usa! E ter diferentes pontos de vista.</string>

    <!-- *******************************FIM MITOS E VERDADES***************************** -->

    <string name="tema1">Introdução ao aplicativo e metas</string>
    <string name="Descricao1">\n No BeOK você vai ter a oportunidade de escolher qual droga (s) deseja mudar o uso, definir uma meta de tratamento que pode ser de parar de usar ou de reduzir o uso.\n Para definir a meta semanal é importante pensar em qual é sua meta de tratamento. Você lembra? A meta que definiu quando se cadastrou no app.
Então a meta precisa ser algo que te desafie e que seja possível de ser atingida.\n Agora vamos definir sua meta desta próxima semana?</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_terapia2">terapia2</string>


    <string name="responda_aqui">Responda aqui</string>

    <string name="peso_baseado">baseado fino = 0,5 grama\nbaseado normal = 1,2 gramas\nbomba = 2 gramas</string>
    <string name="peso_pedra">1 papelote/pino = 1grama</string>
    <string name="title_activity_grupos">Grupos</string>

</resources>
