<resources>
    <string name="app_name">BeOK</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="freq90dias">Com que frequência semanal você utilizou em média nos últimos \n90 dias?</string>
    <string name="qtd90dias">Qual foi a dose média diária dos seus consumos nesse período?</string>
    <string name="gasto">Qual seu gasto com a droga \npor unidade?</string>
    <string name="baseado_tamanho_cadastro">Qual foi em média o tamanho do seu baseado?</string>
    <string name="baseado_tamanho_meta">Qual será o tamanho do seu baseado em geral?</string>


    <string name="meta_droga">Qual sua meta final em relação a essa droga?</string>

    <string-array name="genero">
        <item>Masculino</item>
        <item>Feminino</item>
        <item>Outro</item>
    </string-array>

    <string-array name="freq">
        <item>1 dia por semana</item>
        <item>2 dias por semana</item>
        <item>De 3 a 5 dias por semana</item>
        <item>Todos os dias</item>
        <item>Nos fins de semana</item>
    </string-array>

    <string-array name="meta_final">
        <item>Abstinência</item>
        <item>Reduzir o uso</item>
    </string-array>

    <string-array name="bebidas">
        <item>Cerveja</item>
        <item>Vinho</item>
        <item>Destilados(Whisky, Vodka)</item>
    </string-array>

    <string-array name="idade">
        <item>16</item>
        <item>17</item>
        <item>18</item>
        <item>19</item>
        <item>20</item>
        <item>21</item>
        <item>22</item>
        <item>23</item>
        <item>24</item>
        <item>25</item>
        <item>26</item>
        <item>27</item>
        <item>28</item>
        <item>29</item>
        <item>30</item>
        <item>31</item>
        <item>32</item>
        <item>33</item>
        <item>34</item>
        <item>35</item>
        <item>36</item>
        <item>37</item>
        <item>38</item>
        <item>39</item>
        <item>40</item>
        <item>41</item>
        <item>42</item>
        <item>43</item>
        <item>44</item>
        <item>45</item>
        <item>46</item>
        <item>47</item>
        <item>48</item>
        <item>49</item>
        <item>50</item>
        <item>51</item>
        <item>52</item>
        <item>53</item>
        <item>54</item>
        <item>55</item>
        <item>56</item>
        <item>57</item>
        <item>58</item>
        <item>59</item>
        <item>60</item>
        <item>61</item>
        <item>62</item>
        <item>63</item>
        <item>64</item>
        <item>65</item>
        <item>66</item>
        <item>67</item>
        <item>68</item>
        <item>69</item>
        <item>70</item>
    </string-array>

    <!-- ***************************INICIO MITOS E VERDADES**************************** -->

    <array name="perguntas_maconha">
        <item>\"A maconha não gera\ndependência.\"</item>
        <item>\"A maconha é a porta de entrada para o uso de outras drogas mais pesadas.\"</item>
        <item>\"A maconha é uma droga leve, e a cocaína uma droga pesada\"</item>
        <item>\"A maconha pode deixar o usuário louco, isto é, psicótico ou esquizofrênico.\"</item>
        <item>\"Todos os fumantes de maconha correm os mesmos riscos.\"</item>
        <item>\"A maconha pode matar.\"</item>
        <item>\"Por que a maconha é natural não causa prejuízo.\"</item>
        <item>\"É fácil parar de fumar maconha.\"</item>
    </array>

    <array name="respostas_maconha">
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <integer-array name="imagens_maconha">
        <item>@drawable/maconha1</item>
        <item>@drawable/maconha2</item>
        <item>@drawable/maconha3</item>
        <item>@drawable/maconha4</item>
        <item>@drawable/maconha5</item>
        <item>@drawable/maconha6</item>
        <item>@drawable/maconha7</item>
        <item>@drawable/maconha8</item>
    </integer-array>

    <array name="explicacoes_maconha">
        <item>\"A maconha pode sim, gerar dependência. A maioria das pessoas que experimenta maconha
            não se torna usuário regular e destes: um entre 10 usuários se torna dependente. A
            frequência ou quantidade de maconha que leva a pessoa a se tornar dependente não é fixa,
            mas quanto mais e mais freqüentemente for usada, maior a chance de se tornar um
            dependente.
            \nA dependência de uma droga é diagnosticada por alguns sintomas que fazem parte da
            síndrome da dependência onde prevalece, entre outros , a dificuldade de diminuir ou
            cessar o consumo da droga e se isto é feito, a sua falta que é sentida no corpo, gerando
            o que se denominam os sintomas de abstinência. No caso da maconha, muitos dos usuários
            que relatam a dificuldade em parar o consumo, experimentam este desconforto. Nós já
            enumeramos quais são os sintomas de abstinência mais freqüentes.
            \nHá também evidências de que o uso da maconha altera o grau de tolerância à droga, isto
            é, a pessoa tem de aumentar as doses após certo tempo para que a droga continue a fazer
            efeito. Hoje em dia, a dependência da maconha é vista da mesma forma que a de outras
            drogas.\"
        </item>
        <item>\"Há muita polêmica quanto a este assunto.
            A maioria dos usuários de maconha jamais irá usar outra droga mais pesada.
            O que se sabe é que um sujeito que já usou maconha está mais propenso a experimentar
            drogas ditas mais ‘pesadas’ do que o sujeito que nunca sequer experimentou maconha.
            E isto se deve não apenas aos efeitos da maconha em si, isto é, à sua fisiologia e
            ao funcionamento do chamado sistema de recompensa do cérebro, mas também às
            circunstâncias:
            o indivíduo que usa maconha tem contato com pessoas que usam drogas e geralmente,
            que usam outras drogas, além de fazer programas onde o ato de consumir droga faz parte.
            Portanto, o ciclo de amizades e os locais que freqüenta bem como os programas,
            podem influenciar o início do uso de outras drogas. Sabe-se também que adolescentes que
            começam a fumar maconha muito cedo têm mais chance de progredir para um uso crônico
            de maconha e também maior risco de usar outras drogas mais pesadas.\"
        </item>
        <item>\"Será que realmente se pode classificar as drogas entre leves (incluindo o álcool,
            o cigarro e a maconha) e pesadas (a cocaína e o crack)? A resposta é: depende do
            referencial.
            Para um dependente de qualquer uma dessas drogas, a sua droga de consumo será o seu
            maior problema
            (por exemplo, para um alcoolista, a cocaína não é um risco,
            e as consequências do uso crônico do álcool são por demais severas para considerar esta
            droga como leve).
            Quando se fala nesta classificação, deve-se levar em consideração dois aspectos:
            A- o poder de uma droga em gerar dependência no usuário. Neste sentido,
            o crack é a mais pesada das drogas pois a grande maioria dos consumidores ficam
            dependentes
            em um curtíssimo espaço tempo desde a primeira fumada. B- O outro aspecto seria as
            reações adversas que a droga pode gerar: seja o de consumo da droga impura ou de
            overdose.
            Por exemplo, para um usuário de cocaína, basta uma carreira mal cheirada, e a pessoa
            pode morrer.
            Até por este motivo que a maconha é uma droga perigosa no sentido em que as suas
            conseqüências
            negativas não ficam tão evidentes ou demoram a aparecer e a pessoa continua usando, sem
            se dar conta dos danos.
            Tudo isto para explicar que se deve levar em conta os vários aspectos das situações:
            quem usa a droga, qual droga é usada, em que circunstância, quantidade e qualidade da
            droga,
            ficando muito difícil generalizar e categorizar as drogas entre leves e pesadas.\"
        </item>
        <item>\"Existem evidências suficientes de que a maconha possa produzir uma psicose aguda
            (desorganização mental grave) com os seguintes sintomas: confusão mental, perda da
            memória,
            delírio, alucinações, ansiedade, agitação. Este quadro estaria muito associado ao
            período de intoxicação.
            Hoje está comprovado que o uso de maconha pode precipitar o aparecimento de um quadro
            psicótico
            como a esquizofrenia em pessoas vulneráveis, isto é, com predisposição a apresentar tal
            quadro.
            Há também dados sugerindo que o uso de maconha exacerba os sintomas naquelas pessoas que
            já apresentam alguma doença mental como a esquizofrenia ou depressão.\"
        </item>
        <item>\"Para cada pessoa, a maconha vai ter um efeito. Isto depende de vários fatores
            individuais
            e também da quantidade de droga consumida.
            Além das grávidas e das pessoas com algum distúrbio pré-existente
            (desde pessoas com problemas cardíacos, respiratórios, esquizofrenia, dependentes de
            outra drogas),
            os adolescentes em geral correm mais risco ao usar maconha, pois estão em fase
            de formação neuronal e o uso da maconha pode desviar seu desenvolvimento normal.
            Adolescentes, em geral, é uma fase de mudanças, já têm uma tendência a ter dificuldades
            de adaptação a uma percepção de mundo que está em constante mudança, tendo dificuldades
            de comportamento e de inserção, além de dificuldades de aprendizado na escola.
            O uso de maconha pode intervir na evolução natural do cérebro, exacerbar dificuldades,
            gerando diminuição das habilidades mentais ou piorar o desempenho naqueles indivíduos
            em quem essas dificuldades já existiam.\"
        </item>
        <item>\"Não existem casos de morte por overdose de maconha, descritos na literatura,
            isto porque das duas razões mais comuns que levam à morte por uso de drogas (overdose e
            impuridade),
            a pessoa deveria fumar muito até chegar a uma dose letal. Os casos descritos de morte
            por intoxicação são devidos a acidentes decorrentes da desorganização mental produzida
            pela maconha e não são poucos!\"
        </item>
        <item>\"Mesmo sendo natural a maconha pode causar prejuízo.\"
        </item>
        <item>\"Algumas pessoas têm tanto dificuldade de parar de fumar que muitas vezes pedem ajuda
            e cada vez mais,
            as pesquisas mostram pessoas usuárias exclusivas de maconha chegando nos tratamentos.
            E a maconha é uma droga perniciosa pois muitas vezes seus prejuízos demoram a aparecer e
            a
            pessoa continua usando até um ponto de não conseguir mais controlar.\"
        </item>
    </array>

    <array name="perguntas_cocaina">
        <item>\"Cocaína não causa dependência.\"</item>
        <item>\"A cocaína é menos perigosa que o crack.\"</item>
        <item>\"A cocaína melhora a \"performance\" na atividade sexual.\"</item>
        <item>\"É possível ser infetado com o vírus do HIV ou da hepatite B e C através do consumo
            de cocaína.\"
        </item>
        <item>\"É possível ter overdose usando a cocaína.\"</item>
        <item>\"A cocaína é uma droga totalmente diferente do crack.\"</item>
        <item>\"A cocaína pode causar diminuição de peso.\"</item>
        <item>\"É possível determinar doses seguras de cocaína.\"</item>
    </array>

    <array name="respostas_cocaina">
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>0</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <integer-array name="imagens_cocaina">
        <item>@drawable/cocaina1</item>
        <item>@drawable/cocaina2</item>
        <item>@drawable/cocaina3</item>
        <item>@drawable/cocaina4</item>
        <item>@drawable/cocaina5</item>
        <item>@drawable/cocaina6</item>
        <item>@drawable/cocaina7</item>
        <item>@drawable/cocaina8</item>
    </integer-array>

    <array name="explicacoes_cocaina">
        <item>\"A cocaína é uma das drogas com maior capacidade de provocar dependência.
            O efeito da droga geralmente é de curta duração, provocando um enorme desejo de repetir
            o consumo,
            dando origem ao comportamento compulsivo. O organismo acaba por se \“acostumar\”
            (tolerância) a droga,
            ou seja, a droga faz a cada dia menos efeito e a pessoa precisa usá-la mais vezes e em
            maior quantidade.
            Estudos mostram que de cada 5 usuários que experimenta cocaína, 1 se torna dependente.\"
        </item>
        <item>\"Não se pode afirmar que uma droga é mais perigosa que a outra, pois o conceito de
            \“droga perigosa\”
            depende de muitas variáveis, como por exemplo: sensibilidade do indivíduo em relação a
            droga,
            quantidade que usa, gênero, potencial adictivo da substância e além disso a quem a droga
            afeta.
            O que se sabe é que as consequências do uso de cocaína são diversas e graves na maioria
            das vezes.
            Está fortemente associada a problemas respiratórios, intestinais e na deglutição,
            complicações cardíacas
            (arritmia, parada cardíaca), paranoia, overdose, além de estar associado a diversos
            comportamentos
            de risco como violência, acidentes e sexo desprotegido.\"
        </item>
        <item>\"Algumas pessoas relatam que a cocaína \“ajuda\” na atividade sexual serio? Achei que
            brochava,
            sim rsrsrs e em outras tarefas que envolvem desempenho físico e mental, embora outros
            experimentam
            efeitos opostos. Mesmo para aqueles que relatam um efeito positivo,
            a longo prazo as consequências do uso de cocaína envolvem maior propensão a apresentar
            diminuição do desejo sexual, problemas na ereção e ejaculação nos homens, podendo
            conduzir à impotência
            e infertilidade.\"
        </item>
        <item>\"Apesar de, na maioria das vezes ser inalada, a cocaína também pode ser injetada e
            qualquer droga
            injetável pode causar a transmissão de diversas infeções como o vírus do HIV e hepatite
            B e C,
            se as seringas e restantes materiais utilizados forem partilhados e não forem
            esterilizados.\"
        </item>
        <item>\"A overdose ocorre quando a pessoa usa uma grande quantidade da droga e tem uma
            reação tóxica do organismo,
            que resulta em sintomas graves, como alterações e ataque cardíaco, convulsões, derrame e
            até a morte.
            A morte por overdose é imprevisível e pode ocorrer até no primeiro uso da droga.
            O risco de overdose pode aumentar quando a pessoa associa bebidas alcoólicas com a
            cocaína.\"
        </item>
        <item>\"Na realidade, o crack nada mais é do que o \“resto\” do refino da cocaína em pó.
            Para transformar o pó em pedra, adicionada água, bicarbonato de sódio, amoníaco e
            diversas outras
            substâncias tóxicas. Essa mistura é aquecida até a água evaporar, e o produto final
            consiste de
            pedras de cocaína. Elas possuem portanto o mesmo princípio ativo e um efeito parecido,
            que é a
            aceleração do metabolismo, ou seja, do funcionamento do corpo como um todo. A maior
            diferença da cocaína para o crack está no que os especialistas chamam de \“via de
            administração\”.
            O pó da cocaína é absorvido pela mucosa nasal, que tem nervos aflorados, responsáveis
            pelo olfato.
            O efeito dura entre 30 e 45 minutos. No caso do crack, a absorção acontece no pulmão,
            de onde ela cai na corrente sanguínea. O efeito dura cerca de 15 minutos, e por isso,
            é mais intenso que o da cocaína, o que aumenta o risco de que o usuário se torne
            dependente,
            pois quando menor a duração do efeito, mais viciante é uma substância.\"
        </item>
        <item>\"Uma das características mais marcantes da cocaína é sua capacidade de diminuir
            sensivelmente
            o apetite e causar perda de peso no usuário. Se inicialmente a perda de peso pode ser
            até bem vinda,
            com o aumento do uso ela se transforma num grande problema, pois a pessoa pode ficar
            dias e
            dias sem comer, o que a levará a quadros de desnutrição, anemia e outros distúrbios
            metabólicos.
            Sem contar a perda de peso é sempre acompanhada de carência de vitaminas,
            principalmente vitmina B6 (piridoxina).\"
        </item>
        <item>\Os efeitos indesejáveis da cocaína não ocorrem somente com grandes doses ou quando a
            droga é usada por via endovenosa (injetável); mesmo doses pequenas e usadas por via
            nasal
            podem provocar as consequências já descritas. Além disso, usuários que consomem cocaína
            há
            algum tempo não estão protegidos dessas complicações. Isso porque a tolerância à droga
            varia
            muito de pessoa para pessoa; até a sensibilidade de um indivíduo pode mudar ao longo do
            tempo,
            e uma dose considerada \“segura\” anteriormente pode tornar-se letal após alguns meses.
            Portanto
            podemos afirmar que não existe dose segura para os usuários de cocaína, o seu uso sempre
            implicará um risco substancial para a saúde.\"
        </item>
    </array>

    <array name="perguntas_alcool">
        <item>\"Cerveja e vinho são menos \“perigosos\” que os destilados.\"</item>
        <item>\"Mesmo em doses pequenas, o álcool pode causar problemas; por isso, menores de idade
            não devem consumi-lo.\"
        </item>
        <item>\"Ingerir até 4 doses de bebidas alcoólicas diariamente é considerado um nível
            \“seguro\”.\"
        </item>
        <item>\"As mulheres estão mais \“protegidas\” dos efeitos do álcool no corpo, pois elas
            costumam
            beber menos que os homens.
            Desta forma, quase não sofrem as consequências nocivas do álcool.\"
        </item>
        <item>\"Bebidas alcoólicas ajudam a combater o frio.\"</item>
        <item>\"O álcool é a causa do alcoolismo.\"</item>
        <item>\"O álcool em qualquer quantidade pode prejudicar a habilidade em conduzir um
            automóvel.\"
        </item>
        <item>\"O alcoolista é uma pessoa fraca e irresponsável.\"</item>
    </array>

    <array name="respostas_alcool">
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <integer-array name="imagens_alcool">
        <item>@drawable/alcool1</item>
        <item>@drawable/alcool2</item>
        <item>@drawable/alcool3</item>
        <item>@drawable/alcool4</item>
        <item>@drawable/alcool5</item>
        <item>@drawable/cocaina1</item>
        <item>@drawable/alcool7</item>
        <item>@drawable/alcool8</item>
    </integer-array>

    <array name="explicacoes_alcool">
        <item>\"O tipo de bebida não é o fator mais importante para evitar a intoxicação aguda pelo
            álcool,
            mas sim como e quanto está consumindo (por exemplo, a quantidade e frequência do
            consumo,
            se a pessoa bebe durante as refeições, sozinho ou acompanhado). Assim, ao consumir
            grandes
            quantidades de uma bebida que possui baixo teor alcoólico, terá praticamente o mesmo
            efeito
            se ingerisse pequenas quantidades de uma bebida com maior teor alcoólico.\"
        </item>
        <item>\"Não é recomendado que menores de 18 anos bebam principalmente porque seu Sistema
            Nervoso Central (SNC) ainda está em desenvolvimento. Desta maneira, suas vias neuronais
            encontram-se suscetíveis aos danos causados pelo álcool, levando ao comprometimento de
            várias funções. Inclusive, o uso antes dos 15 anos de idade é ainda mais preocupante por
            ser um indicativo de maior risco para o desenvolvimento de abuso e dependência do
            álcool.
            Além disso, não é preciso se embriagar para ter problemas com o álcool: por exemplo,
            mesmo uma pessoa que bebe poucas quantidades de álcool, pode se envolver em brigas,
            acidentes de transito. Ou seja, mesmo não sendo um alcoolista, este usuário teve sérios
            danos após beber.\"
        </item>
        <item>\"De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), não existe um nível seguro para
            o consumo de álcool. Se a pessoa bebe, há risco de problemas de saúde e outros,
            especialmente se: bebe mais de 2 doses por dia (cerca de 330ml de cerveja, 100ml de
            vinho,
            30ml de destilados) e não deixa de beber pelo menos dois dias na semana.\n
            A OMS ainda recomenda que o consumo de bebidas alcoólicas não deve ser feito se a
            pessoa:\n\n
            - Estiver grávida ou amamentando;\n
            - For dirigir, operar máquinas ou realizar outras atividades que envolvam riscos;\n
            - Apresentar problemas de saúde que podem ser agravados pelo álcool;\n
            - Fizer uso de medicamento que interage diretamente com o álcool;\n
            - Não conseguir controlar o seu consumo (alcoolista).\"
        </item>
        <item>\"Ao longo dos últimos anos está havendo uma convergência do uso de álcool entre os
            gêneros,
            com maior aceitação social do uso pela mulher. A vulnerabilidade do organismo feminino
            perante
            os efeitos do álcool é algo preocupante e merece atenção em termos de políticas
            públicas.
            O uso excessivo de álcool por mulheres aumenta o risco para câncer de mama, doenças
            cardíacas,
            doenças sexualmente transmissíveis, gravidez indesejada, além de outros problemas.
            Ainda,
            mulheres em período fértil que usam álcool e não realizam contracepção correm o risco de
            causarem danos ao recém-nascido caso engravidem, a chamada Síndrome Alcoólica Fetal.\"
        </item>
        <item>\"Apesar de parecer que o corpo está mais quente quando está ingerindo bebidas
            alcoólicas,
            o que acontece é um desvio de calor de órgãos vitais para a região mais superficial.
            Quando se consome álcool, ocorre a dilatação dos vasos sanguíneos, e isso faz com que
            mais
            sangue e mais calor sejam levados à pele e extremidades, com a consequente elevação da
            sensação
            térmica. Dessa forma, acredita-se que houve aquecimento, mas o calor é facilmente
            dissipado,
            não apenas pela própria vasodilatação, mas pelo comportamento da pessoa, que ao perceber
            o
            aumento de calor, se desprotege e se expõe mais ainda ao frio. Além disso, como o álcool
            por si só afeta a autopercepção, a pessoa pode se expor mais facilmente a riscos de
            hipotermia
            (diminuição excessiva da temperatura normal do corpo), uma condição caracterizada por
            tremedeiras, frio intenso, arrepios, confusão mental e que pode levar o indivíduo à
            morte.\"
        </item>
        <item>\"Apesar de o alcoolista ser dependente de álcool, não é apenas o álcool em si que
            causa
            o alcoolismo. Se isto fosse verdade toda pessoa que bebesse seria alcoolista. O que se
            sabe é que as causas da doença são multifatoriais, ou seja, não pode ser explicado por
            um único fator, mas pela interação de elementos genéticos, psicológicos e ambientais.\"
        </item>
        <item>\"As pesquisas mostram que mesmo baixos níveis de alcoolemia (álcool no sangue) podem
            prejudicar a habilidade do motorista para condução de um automóvel e aumentar os riscos
            de acidente. Certas habilidades necessárias para operar veículo motorizado já são
            prejudicadas a partir de níveis próximos de zero de alcoolemia. Outras habilidades
            são prejudicadas com a maior ingestão de álcool. A partir do nível de 0,05 de
            alcoolemia,
            há perda de reflexos e da percepção visual e aumento do tempo de resposta.\"
        </item>
        <item>\"O alcoolismo é uma doença crônica que compreende os seguintes sintomas: desejo
            incontrolável
            de beber, perda de controle (não conseguir parar de beber depois de ter começado),
            dependência física (sintomas físicos como sudorese, tremedeira e ansiedade quando está
            sem o
            álcool), tolerância (a pessoa com o tempo passa a precisar de doses maiores de álcool),
            além de problemas interpessoais e legais decorrentes do uso. A dependência de álcool não
            está associada ao caráter do indivíduo e muito dos problemas que ele apresenta são
            decorrentes
            da própria doença.\"
        </item>
    </array>

    <array name="perguntas_crack">
        <item>\"O crack é \"mais pesada\" que outras drogas.\"</item>
        <item>\"O crack \"vicia\" desde o primeiro uso.\"</item>
        <item>\"O crack só atinge a população pobre.\"</item>
        <item>\"O crack sempre faz mal à saúde.\"</item>
        <item>\"É possível se livrar do crack.\"</item>
        <item>\"O usuário de crack é sempre violento.\"</item>
        <item>\"O crack é um problema dos grandes centros urbanos.\"</item>
        <item>\"O usuário de crack corre grande risco de contrair DSTs/AIDS.\"</item>
    </array>

    <array name="respostas_crack">
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>0</item>
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>1</item>
        <item>0</item>
    </array>

    <integer-array name="imagens_crack">
        <item>@drawable/cocaina2</item>
        <item>@drawable/crack2</item>
        <item>@drawable/crack3</item>
        <item>@drawable/crack4</item>
        <item>@drawable/crack5</item>
        <item>@drawable/crack6</item>
        <item>@drawable/crack7</item>
        <item>@drawable/crack8</item>
    </integer-array>

    <array name="explicacoes_crack">
        <item>\"Não se pode afirmar que uma droga é pior que a outra, pois o conceito de \“droga
            pesada\”
            depende de muitas variáveis, como por exemplo: sensibilidade do indivíduo em relação a
            droga,
            quantidade que usa, gênero, potencial adictivo da substância e além disso a quem a droga
            afeta.
            Para cada pessoa, a sua droga de escolha é a droga mais pesada. Para uma pessoa
            dependente de
            maconha será a maconha a droga mais pesada e por ai vai. O que se sabe sobre o crack é
            que é
            uma droga com alto poder adictivo, no qual se obtém uma descarga de muito prazer de
            forma
            quase imediata, porém pouco duradora, que faz com que a pessoa busque repetir o uso
            incessantemente.\"
        </item>
        <item>\"Apesar de ser absorvido quase totalmente pelo organismo, apenas o uso recorrente do
            crack causa dependência. Diferentemente de outras drogas, entretanto, o crack causa
            sensações intensas e desagradáveis quando seus efeitos passam, o que leva o usuário a
            repetir o uso. Esta repetição, junto com o efeito potente da droga, leva o usuário a
            ficar dependente de forma mais rápida.\"
        </item>
        <item>\"O crack foi considerado inicialmente uma droga \'de rua\'. Por ser barata e inibir a
            fome, muitos moradores de rua e pessoas em situação de miséria recorrem à droga como
            medida
            paliativa. O contexto social do usuário também é um fator agravante - é mais comum uma
            pessoa se tornar usuária de crack quando o meio social facilita o acesso. Apesar disso,
            hoje o uso é disseminado e o crack atinge todas as camadas sociais.\"
        </item>
        <item>\"O uso dessa droga compromete o comportamento como um todo. Por ser uma substância
            altamente estimulante, várias funções ficam comprometidas, mas as mais afetadas a médio
            e longo prazo são a atenção e a concentração, a falta de sono, além de gerar quadros
            de alucinação e delírio. Em relação aos efeitos físicos, pode-se citar aceleração do
            ritmo cardíaco, calafrios, pupilas dilatadas, pressão alta, ansiedade, falta de apetite.
            O usuário experimenta maiores riscos de acidente vascular cerebral (avc), destruição
            de células cerebrais; perda de potência muscular; por causa do fumo, queimaduras na
            face, nos dedos e nos lábios são comuns e como consequência pode ter inflamações e
            contaminação de doenças infecciosas; além de problemas respiratórios: dores no peito,
            pulmões comprometidos, bronquite, asma.\"
        </item>
        <item>\"A dependência química é uma doença complexa, mas tratável, que afeta o funcionamento
            do cérebro e comportamento. Para ser eficaz, deve atender a múltiplas necessidades do
            indivíduo, e não apenas o abuso de drogas. Deve tratar do abuso do indivíduo de drogas
            e problemas médicos associados, psicológico, social, profissional e jurídico. Também é
            importante que o tratamento seja adequado para a idade do indivíduo, gênero, etnia e
            cultura.\"
        </item>
        <item>\"Usuários que já possuem uma tendência à agressividade podem ficar mais violentos
            quando
            estão na fase de \'fissura\' ou abstinência da droga. Apesar de haver sempre uma
            deterioração
            das relações sociais, especialmente no ambiente familiar, a violência não é uma conduta
            padrão.\"
        </item>
        <item>\"O crack é amplamente consumido na região de São Paulo e avançou rapidamente para a
            maioria dos grandes centros urbanos de todo o país. Porém, já existem relatos de cidades
            do interior e mesmo de zonas rurais afetadas por problemas relacionados ao tráfico
            e consumo desta substância.\"
        </item>
        <item>\"Isso ocorre porque os usuários da droga costumam adotar comportamentos de risco,
            como praticar sexo sem proteção. Influenciados pela necessidade de consumir o crack,
            muitos usuários crônicos também recorrem à prostituição para conseguir a droga,
            expondo-se a mais riscos. Além disso, o fato de  usar cachimbos ou latas para a inalação
            de crack, ampliam a superfície de contato ao redor da boca – aumentando as queimaduras
            labiais e o risco de contaminação por doenças – e podem transmitir infecções.\"
        </item>
    </array>

    <string name="pergunta">&lt;b>%1$d.&lt;/b> &lt;i>%2$s&lt;/i></string>
    <string name="escore">&lt;b>ESCORE FINAL&lt;/b> &lt;br/>Parte do tratamento é saber sobre o que
        você usa.</string>
    <string name="pontos">&lt;b>%1$d&lt;/b>&lt;br/>&lt;i>respostas&lt;br/>corretas&lt;/i>&lt;br/></string>

    <string name="parabens">Parabéns, você está bem atualizado sobre %1$s. Continue se informando.
        É importante saber sobre o que você usa! E ter diferentes pontos de vista.</string>

    <!-- *******************************FIM MITOS E VERDADES***************************** -->

    <string name="tema1">Introdução ao aplicativo e metas</string>

    <string name="Descricao1">No BeOK você vai ter a oportunidade de escolher qual droga (s) deseja mudar o uso, definir uma meta de tratamento que pode ser de parar de usar ou de reduzir o uso.\n Para definir a meta semanal é importante pensar em qual é sua meta de tratamento. Você lembra? A meta que definiu quando se cadastrou no app.
        Então a meta precisa ser algo que te desafie e que seja possível de ser atingida.\n Agora vamos definir sua meta desta próxima semana?</string>
    <string name="Descricao2">É importante conhecer o que você utiliza, inclusive para poder decidir com mais propriedade se quer continuar consumindo a substância mesmo com as vantagens e desvantagens que ela apresenta. Muitas vezes buscamos informações nas mesmas fontes. Então te convidamos a se abrir para conhecer diferentes pontos de vista
        e rever (ou reforçar) suas concepções sobre sua droga de escolha! </string>
    <string name="Descricao3">Sabemos o quanto lhe é custoso lidar com o uso da substância e do quanto você pode se sentir dividido sobre o parar.
        A ambivalência é muito comum, todos nós em algum momento a vivenciamos: por exemplo, eu gosto de chocolate mas quero emagrecer.
        Com a droga é a mesma coisa. Imagino que você tenha ganhos ao usar, seja pelo ‘barato’ ou porque te ajuda a esquecer os problemas mas também deve te fazer mal, seja físico ou de relacionamento.
        Nessa atividade, convidamos você a pensar nas vantagens e desvantagens de usar ou não a droga.</string>

    <string name="FimAtividade3">Conseguiu preencher o quadro? Foi difícil?
        \nÉ importante você pensar: \n  - Existem prós em usar, mesmo que sejam apenas o efeito da droga e o fato de esquecerem dos problemas. Isso não deve ser negado, pois se não fosse bom usar, eles não estariam aqui tentando parar; \n  - Porém prós de usar são imediatos e momentâneos, enquanto os de não usar, são mais duradouros;\n  - Muitas vezes, pessoas usam drogas para ficarem mais sociáveis, perderem a inibição, ou ficarem menos deprimidas, etc.
        Mas saiba que existem outros meios de lidar com dificuldades que serão trabalhados em sessões seguintes;\n  - As pessoas só param de usar se conseguirem ver vantagens em estar sem consumir;\n  - A vida sem a droga não é uma maravilha para ninguém, mas tem coisas boas sim!
        \nMuitas vezes, apesar dos prós de usar, muitos querem parar, mas talvez tenham dificuldade de  dizer não. A sensação de controle sobre si mesmo também é boa e imaginamos que você já tenha sentido isso antes. Mas para conseguir dizer não é preciso: 1- querer muito parar e 2- um esforço. Mudar não é fácil! Mas você está no caminho.</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_terapia2">terapia2</string>


    <string name="responda_aqui">Responda aqui</string>

    <string name="peso_baseado">baseado fino = 0,5 grama\nbaseado normal = 1,2 grama\nbaseado grande = 2 gramas</string>
    <string name="peso_pedra">1 papelote/pino = 1grama</string>
    <string name="title_activity_grupos">Grupos</string>

    <string name="atividade1">1 - Introdução ao app e metas semanais</string>
    <string name="atividade2">2 - Mitos e verdades: álcool, maconha, cocaína e crack</string>
    <string name="atividade3">3 - Motivação: prós e contras de consumir a substância</string>

</resources>
